\beginsong{Bráním se dojetí}[by={Neckář, Václav},
sr={},
cr={}]
\transpose{0}
% {{meta: source http://www.velkyzpevnik.cz/zpevnik/neckar-vaclav/branim-se-dojeti}}


\beginverse
\[D]Bráním se \[A]dojetí, \[D]dneska už \[G]potřetí
\[D]na školní \[G]doby vzpomíAnám.
\[D]Příklady \[A]k řešení \[D]vlastně se \[G]nemění
\[D]a život \[A7]strašně málo \[D]znám.
\endverse

\beginverse
\[D]Život je neznámá \[F#7]ze všech rovnic dávných,
\[G]které jen těžko spočí\[A]tám.
\[D]Bráním se \[A]dojetí, \[D]dneska už \[G]potřetí
\[D]na školní \[A7]doby vzpomí\[D]nám.
\endverse

\beginverse
Kéž mi teď napoví spolužák, který ví,
že zase nevím kudy dál.
Dřív křídu propotím, než vůbec pochopím,
proč zrovna rovnic bych se bál.
\endverse

\beginverse
Příklad mi nevoní, matykář se tváří,
jak by si se mnou jenom hrál.
Kéž mi teď napoví spolužák, který ví,
\[D]že zase \[A7]nevím kudy \[D]dál.\[E]
\endverse

\beginverse
\[E]Jé on to \[H7]neumí, \[E]hele jak \[A]zašumí,
\[E]vám se to \[A]také může \[H]stát.
\[E]Jé, on se \[H]neučí, \[E]život ho \[A]poučí
\[E]a co víc \[H7]mohl bych si \[E]přát.
\endverse

\beginverse
\[E]Život je neznámá \[G#7]uvidíš jak málo
\[A]Můžeš si na chytrého \[H]hrát\[H7]
\[E]Jé on to \[H]neumí \[E]hele jak \[A]zašumí
\[E]Netuší, \[H7]co se může \[E]stát,
A    Es   H7
co se může tát, netuší,
\[D]co se \[G]může \[A7]stát.
\endverse

\beginverse
\[D]Bráním se \[A]dojetí, \[D]dneska už \[G]potřetí
\[D]na školní \[G]doby vzpomí\[A]nám.
D        Ak      D          G
Příklady  řešení vlastně se nemění
\[D]a život \[A7]strašně málo \[D]znám.
\endverse

\beginverse
Život je neznámá ze všech rovnic dávných
Které jen těžko spočítám
Bráním se dojetí dneska už potřetí
\[D]Na školní \[A7]doby vzpomí\[D]ná\[G]-ám,
\[D]na školní \[A7]doby vzpomí\[D]ná\[G]-á\[D]-á\[G]-á\[D]-ám.
\endverse


\endsong
